東華再爆校長欺壓 教師崩潰睇精神科

2019年03月28日

東華再爆校長欺壓
教師崩潰睇精神科

東華三院姚達之紀念小學（元朗）校長被指欺壓教師；圖為她與學生合照。

【本報訊】東華三院李東海小學教師林麗棠跳樓慘劇後，《蘋果》收到教育界多宗求助，揭示林老師生前在校遭受的精神虐待只是冰山一角。本港教師飽受職場欺凌致壓力爆煲，最終企圖自殺、崩潰入院、被迫離職、有冤無路訴等悲劇，每天都在校園上演。其中同屬東華的姚達之紀念小學（元朗），有教師早前被校長不斷觀課和逼寫悔過書，一度在校內情緒激動欲尋死，在其他教師勸阻下才未有不幸事件發生，其後須接受精神科治療。

記者：鄧力行

多名姚達之小學教師透露，該校校長欺壓教師手法與李東海小學校長羅婉儀同出一轍，早於2014年幾乎釀成慘劇。有教師指出，當年校長針對任教多年的陳老師（化名），連續一星期幾乎每天觀他的課並予劣評，又要求陳寫悔過書。該年10月某周六早上，陳老師從校長室出來後，在教員室情緒激動稱要尋死，副校長要急召社工和與陳相熟的同事安撫其情緒。

陳老師事後開始失眠，校長並未減少對陳老師的要求。陳持續承受極大壓力，終於在該年12月開始因眼疾和情緒問題，要請長達半年病假。翌年4月陳老師復工後，校長未有再觀陳老師的課，但要求他參與教大為期五周的在職教師專業進修課程，陳老師亦在該校任職至今。

相關新聞：「告御狀」死得更慘

要求寫悔過書 趕人慣用手段

有姚達之小學教師表示，所謂悔過書，在校內稱之為報告，是校長趕走常額教師的常用手段。校長會不斷要求教師改寫悔過書，直至教師承認犯錯為止，然後將悔過書交法團校董會出警告信給教師，若累積兩封警告信便可解僱。有教師曾帶隊到外地，有學生因病未能上機，即使那位教師主動留下陪伴學生，事後仍被校長要求寫悔過書；另有教師曾帶隊參與活動，事後有家長投訴有關活動單位，校長卻要求帶隊教師寫悔過書。

姚達之小學與李東海小學校址相距僅約300米，1999年之前屬同一小學的上下午校。現時兩校的校監同由東華三院第五副主席韋浩文擔任，辦學團體校董同樣包括東華三院策劃及發展部學務主任吳廣基，並由東華三院學務總主任吳奇壎擔任替代辦學團體校董。

東華三院發言人稱，院方未收過上述投訴，而且有關內容與院方查證所得不符。發言人強調院方從沒要求屬校教師寫悔過書，亦不認同這做法。教育局發言人覆稱，局方沒有接獲有關投訴，會向學校了解詳情。

上一則
上一則
今日提醒你：禪色：蕭勤繪畫展

下一則
下一則
「告御狀」死得更慘

「告御狀」死得更慘
學界指逼認錯不正常

個校本管理同教職員聘用制度咁畸形，點會有好嘅教育？

真係好想AI年代快啲嚟，淘汰哂學校呢啲total institution去。根本學校就係工業革命下嘅產物，要嚟減少青少年犯罪率同訓練勞工